有線新聞投訴前線人員屢遭警員不合理和粗暴對待

【修例風波】有線新聞投訴前線人員屢遭警員不合理和粗暴對待

有線新聞部負責人到警察投訴課遞交投訴信。有線截圖
有線新聞部負責人到警察投訴課遞交投訴信。有線截圖
警員在示威衝突中，多次與前線記者發生爭拗推撞，不時有傳媒記者受傷或被捕。有線電視新聞就過去五個月採訪衝突事件時，警方多次不合理及粗暴對待前線採訪人員，向警察投訴課投訴。

有線電視新聞部負責人中午到警察投訴課遞交投訴信，當中涉及23名前線人員遇到警察的不合理和粗暴對待，包括無理阻礙採訪、推撞記者、向記者噴胡椒噴劑、投擲催淚彈，以及發射水炮、以閃光電筒及強光燈照射記者、強行扯下記者防護面罩等。

有線新聞強調，絕不接受任何針對記者的暴力和蓄意阻礙採訪，促請警方公正徹底調查。

大家可以down有線新聞app支持，免費，HDR高清

「投訴內容因無充分證據及未能確定被投訴警務人員的身分，故列為無法追查。」

例子：